<resources>
    <string name="app_name">Parco Grotte di Škocjan</string>
    <string name="homeScreen">Trova e raccogli i distintivi lungo il percorso</string>
    <string name="zacni">Inizia</string>
    <string name="iskanjeLokacije">Determinazione della posizione</string>
    <string name="locationSearch">Vicino al distintivo il telefono ti avvertirà</string>
    <string name="nfcScan">Trova il distintivo e appoggia il telefono su di essa</string>
    <string name="cestitamo1a">COMPLIMENTI! Hai raccolto il primo distintivo</string>
    <string name="cestitamo3a">COMPLIMENTI! Hai raccolto il secondo distintivo</string>
    <string name="cestitamo4a">COMPLIMENTI! Hai raccolto il terzo distintivo</string>
    <string name="cestitamo7a">COMPLIMENTI! Hai raccolto il quarto distintivo</string>
    <string name="cestitamo10a">COMPLIMENTI! Hai raccolto il quinto distintivo</string>
    <string name="cestitamo16a">COMPLIMENTI! Hai raccolto il sesto distintivo</string>
    <string name="cestitamo19a">COMPLIMENTI! Hai raccolto il settimo distintivo</string>
    <string name="cestitamo26a">COMPLIMENTI! Hai raccolto l\'ottavo distintivo</string>
    <string name="cestitamo1b">Ricercatore/ricercatrice principiante del percorso didattico</string>
    <string name="cestitamo3b">Scout del percorso didattico</string>
    <string name="cestitamo4b">Osservatore/osservatrice degli animali</string>
    <string name="cestitamo7b">Ricercatore/ricercatrice del mondo sotterraneo</string>
    <string name="cestitamo10b">Ricercatore/ricercatrice più veloce</string>
    <string name="cestitamo16b">Ricercatore/ricercatrice del vento</string>
    <string name="cestitamo19b">Speleologo/speleologa</string>
    <string name="cestitamo26b">Viaggiatore/viaggiatrice del percorso didattico</string>
    <string name="naprej">Avanti</string>
    <string name="NFC">NFC non è acceso</string>
    <string name="status">STATO</string>
    <string name="status2">Metti via il telefono. Il telefono ti avvertirà quando sarete vicino al prossimo distintivo</string>
    <string name="tabla3b">Scegli le immagini di uccelli che vivono sulle pareti rocciose</string>
    <string name="odgovori">Rispondi</string>
    <string name="tabla4">Scegli gli animali che scavano nidi negli alberi o fanno fori in cerca di cibo</string>
    <string name="tabla3bpopup2">Il cuculo (Cuculus canorus) vive nei boschi di aghifoglie e latifoglie, nei paesaggi culturali con pochi alberi e nelle paludi</string>
    <string name="tabla3bpopup4">Il pettirosso (Erithacus rubecula) nidifica ai piedi delle siepi, nell’edera, nei buchi o nelle spaccature dei alberi</string>
    <string name="tabla3bpopup7">La cicogna bianca (Ciconia ciconia) nidifica in paesaggi culturali aperti con accesso ai fiumi, paludi e pianure alluvionali</string>
    <string name="tabla3bpopup9">Il gabbiano comune (Larus ridibundus) nidifica soprattutto a terra e predilige gli ambienti umidi delle paludi o dei canneti</string>
    <string name="tabla3a">100 anni fa questo luogo era meno coperto di vegetazione</string>
    <string name="tabla3arazlaga">Nel passato il Carso era nudo a causa di pascolo e sfalcio regolare</string>
    <string name="tabla4popup0">Il gufo reale (Bubo bubo) solitamente nidifica in pareti rocciose alte e asciutte</string>
    <string name="tabla4popup2">Il rondone (Apus apus) nidifica in città e paesi soprattutto con centri storici ricchi di cavità, a volte anche su coste rocciose o altri dirupi naturali</string>
    <string name="tabla4popup5">La pettegola (Tringa totanus) vive lungo le coste o presso gli specchi d’acqua.  I suoi territori preferiti sono le paludi, le zone umide e i bacini</string>
    <string name="gumbZnova">Riprova</string>
    <string name="DA">SI</string>
    <string name="NE">NO</string>
    <string name="DrziVleci">Tieni e trascina</string>
    <string name="zapri">Chiudi</string>
    <string name="tabla26">Cosa appartiene allo stagno?</string>
    <string name="tabla26popup1">Il pesce rosso è una specie invasiva che alimentandosi danneggia le altre specie</string>
    <string name="tabla26popup4">La tartaruga dalle orecchie rosse è una specie invasiva che con la nidificazione subentra la specie autoctona, la testuggine palustre europea</string>
    <string name="tabla26popup5">Il materiale edile non appartiene allo stagno, perché distrugge l’habitat di molte specie animali e vegetali</string>
    <string name="napacno">Sbagliato</string>
    <string name="pravilno">Corretto</string>
    <string name="drzivleci">Tieni e tira</string>
    <string name="tabla7">Le grotte sono un importante habitat per alcune specie animali e vegetali</string>
    <string name="tabla7razlaga">Nel sottoterra non c’è luce, perciò le specie vegetali non possono crescere</string>
    <string name="tabla10">Il predatore più veloce al mondo è il ghepardo</string>
    <string name="tabla10razlaga">Il predatore più veloce è il falco pellegrino (Falco peregrinus), che con velocità fino a 320 km/h preda altri uccelli</string>
    <string name="tabla16">Il vento è causato dalle differenze di temperatura nell’atmosfera</string>
    <string name="tabla19">È il fiume Reka il più lungo fiume sotterraneo in Slovenia?</string>
    <string name="navodila1">ISTRUZIONI PER L\'USO</string>
    <string name="navodila2">L’applicazione richiede una connessione dati. Lascia l’applicazione aperta tutto il percorso, ma metti il telefono in tasca e ammira la natura.
                                Quando ti avvicini ai cartelli con contenuti interrativi il telefono vibrerà tre volte per avvisarti che ti aspetta un compito.
                                Trova il tag NFC e scannalo con il telefono. Sui cartelli dove è presente un distintivo, ti aspetta una domanda legata al cartello e una ricompensa.
                                Rispondi alle domande trascinando la risposta su SI o NO, o scegliendo le immagini che sono la risposta giusta alla domanda.
                                Anche se si risponde a una domanda in modo errato, si ha la possibilità di riprovare a rispondere e ottenere la ricompensa – quindi non arrenderti e continua
                                fino alla fine del percorso didattico.
</string>
</resources>
